{
    "question": "Apakah plasma itu?dapatkah wujud zat\u00a0plasma dapat kita temui di bumi kita?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Plasma adalah gas yang terionisasi (memiliki muatan listrik) dan biasanya memiliki temperatur yang tinggi<br>Di Bumi kita, plasma dapat ditemukan pada awan-awan bermuatan yang menghasilkan petir.<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<br>Di Bumi kita, plasma dapat ditemukan pada awan-awan bermuatan yang menghasilkan petir. Malah, sebagian orang mendeskripsikan petir itu sendiri adalah plasma. Kilatan terang-benderang yang kita saksikan dari petir adalah radiasi elektromagnetik (termasuk di dalamnya cahaya tampak, gelombang radio, dan sinar-X) yang dipancarkan oleh plasma. Selain itu, plasma pada petir membawa arus sampai 30.000 ampere dan memiliki temperatur sampai 28.000 kelvin. Plasma juga ada di dalam tabung televisi (bukan monitor datar seperti pada laptop) dan lampu neon.<span>Namun, se PLASMA</span><span>\u00a0adalah gas yang terionisasi (memiliki muatan listrik) dan biasanya memiliki temperatur yang tinggi. Interaksi ionik antar molekul-molekul bermuatan yang ada dalam plasma memberikan plasma sifat-sifat yang berbeda dari tiga wujud lain.<br><br></span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-kalor-838",
            "question": "Jelaskan pengertian kalor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi panas yang dimiliki oleh suatu zat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalor<span>\u00a0didefinisikan sebagai energi panas yang dimiliki oleh suatu zat. Secara umum untuk mendeteksi adanya kalor yang dimiliki oleh suatu benda yaitu dengan mengukur suhu benda tersebut. Jika suhunya tinggi maka kalor yang dikandung oleh benda sangat besar, begitu juga sebaliknya jika suhunya rendah maka kalor yang dikandung sedikit.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-nama-unsur-kimia-beserta-sifat-fisika-dan-kimianya-699",
            "question": "Sebutkan 10 nama unsur kimia beserta sifat fisika dan kimianya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Asam Sulfat, sifat : asam<br>2. NaOH, sifat basa<br>3. C2H5OH (ethanol), sifat mudah terbakar<br>4. Asam Cuka : asam<br>5. Glukosa : manis<br>6. NaCl (garam dapur) : asin<br>7. H2O2 (Hidrogen Peroksida) : Basa<br>8. CH3OH (methanol) mudah terbakar<br>9. Hidrogen Chlorida (HCl) : asam<br><span>10. Air Raksa (Hg) : logam cair</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "silikon-murni-diperlukan-untuk-membuat-chip-komputer-apa-metode-575",
            "question": "silikon murni diperlukan untuk membuat chip komputer. apa metode pemisahan campuran yang dapat memperoleh kembali silikon murni yang sudah dibuat menjadi chip?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya adalah sentrifugasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegunaan-pada-penyaringanfiltrasi-dalam-industri-391",
            "question": "Kegunaan pada penyaringan/filtrasi dalam industri?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. penjernihan air<br>2.\u00a0 membersih kan sirup dari kotoran yang ada pada gula, <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-sebutkan-10-unsur-kimia-beserta-2-sifat-fisika-dan-1-sifat-441",
            "question": "Tolong sebutkan 10 unsur kimia beserta 2 sifat fisika dan 1 sifat kimia    tolong dibantu plzz.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10 sifat kimia: hidrogen(H), litium(li), helium(he), berlium(be), boron(b) , karbon(c), nitrogen (n), oksigen(o), fluor (f), neon(ne).....<br>2 sifat fisika:daya hantar listrik, kelarutan..<br>1 sifat kimia: mudah tebakar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1pada-kromatografi-kertas-noda-warna-yang-berbeda-akan-memilik-271",
            "question": "1.pada kromatografi kertas , noda warna yang berbeda akan memiliki kecepatan merambat yang berbeda.berikan alasan mengapa terjadi demikian?    2,Jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat dipisahkan dengan cara fisika , tetapi tidak dapat dilakukan dengan cara kimia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Kecepatan noda (RF) pada setiap noda itu berbeda. Ukuran RF berbanding lurus dengan kecepatan noda, artinya semakin cepat noda merambah, semakin besar pula RF noda tersebut, begitu pula sebaliknya.<br>2. Karena zat tidak murni tersebut tidak terlalu bercampur dengan bahan pereaksinya, makanya dapat dipisahkan secara fisika tidak. Sedangkan, pemisahan untuk cara kimia digunakan untuk zat tidak murni sudah benar - benar tercampur dengan bahan pereaksinya artinya zat tidak murni itu tidak bisa dipisahkan dengan cara biasa harus menggunakan cara kimia.<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf kalau ada yang salah ^_^,,,",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.karena berdasarkan jenis kertas,waktu pencelupan,kecepatan perambatan,warna yang dikandung<br>2.karena penyusun zat zat dapat dipisahkan dengan perbedaan sifat sifat fisis zat penyusunnya seperti ukuran partikel,wujud zat,titik leleh,titik didih,sifat magnetis dan kelarutan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-literatur-sebanyak-banyak-nya-mengenai-cara-menghemat-en-168",
            "question": "Sebutkan literatur sebanyak banyak nya mengenai cara menghemat energi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. mematikan lampu pada siang hari\n2. usahakan memakai laptop jangan memakai komputer\n3. tutup keran ketika udah dipakai\n4. mematikan barang elektronik yang tdk dipakai",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-perubahan-kimia-yang-menguntungkan-343",
            "question": "Contoh perubahan kimia yang menguntungkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penaburan garam pada lapisan salju, penggunaan cairan keton untuk menghapus kuteks, pewarnaan tekstil,\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-untuk-mengetes-urine-pengguna-narkoba-bisa-menggunakan-me-510",
            "question": "Mengapa untuk mengetes urine pengguna narkoba bisa menggunakan metode kromatologi???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena, jika urine dites menggunakan suatu alat (lupa namanya) nnti akan terlihat ada kandungan apa saja yg ada di urine trsbut, sehingga diketahui adakah narkoba di urine trbut :))",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena senyawa dan zat yang terdapat dalam urine dapat teruraikan sehingga dapat diketahui kandungan urinenya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-sebesar-5-n-diwakili-oleh-garis-sepanjang-1-cm-tentukan-pan-143",
            "question": "Gaya sebesar 5 N diwakili oleh garis sepanjang 1 cm. tentukan panjang dan arah gaya-gaya berikut:    a. 5 N + 15 N;\r\nb. 20 N - 7,5 N,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 4 cm ke kanan<br>b. 4-0,5 = 3,5 cm ke kanan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}